# கிளவுட்ஃப்ளேரை எதிர்க்க நீங்கள் என்ன செய்ய முடியும்?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## வலைத்தள நுகர்வோர்
</summary>


- நீங்கள் விரும்பும் வலைத்தளம் கிளவுட்ஃப்ளேரைப் பயன்படுத்தினால், கிளவுட்ஃப்ளேரைப் பயன்படுத்த வேண்டாம் என்று அவர்களிடம் சொல்லுங்கள்.
  - பேஸ்புக், ரெட்டிட், ட்விட்டர் அல்லது மாஸ்டோடன் போன்ற சமூக ஊடகங்களில் சிணுங்குவதில் எந்த வித்தியாசமும் இல்லை. [ஹேஷ்டேக்குகளை விட செயல்கள் சத்தமாக இருக்கும்.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - உங்களை உங்களுக்கு பயனுள்ளதாக மாற்ற விரும்பினால் வலைத்தள உரிமையாளருடன் தொடர்பு கொள்ள முயற்சிக்கவும்.

[கிளவுட்ஃப்ளேர் கூறினார்](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
நீங்கள் சிக்கலில் ஈடுபடும் குறிப்பிட்ட சேவைகள் அல்லது தளங்களுக்கான நிர்வாகிகளை அணுகவும், உங்கள் அனுபவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ளவும் நாங்கள் பரிந்துரைக்கிறோம்.
```

[நீங்கள் இதைக் கேட்கவில்லை என்றால், வலைத்தள உரிமையாளருக்கு இந்தப் பிரச்சினை ஒருபோதும் தெரியாது.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[வெற்றிகரமான உதாரணம்](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
உன்னிடம் ஒரு பிரச்சினை இருக்கிறது? [இப்போது உங்கள் குரலை உயர்த்துங்கள்.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) உதாரணம் கீழே.

```
கார்ப்பரேட் தணிக்கை மற்றும் வெகுஜன கண்காணிப்புக்கு நீங்கள் உதவுகிறீர்கள்.
http://crimeflare.eu.org
```

```
உங்கள் வலைப்பக்கம் கிளவுட்ஃப்ளேரின் தனியுரிமை-துஷ்பிரயோகம் செய்யும் தனியார் சுவர் தோட்டத்தில் உள்ளது.
http://crimeflare.eu.org
```

- வலைத்தளத்தின் தனியுரிமைக் கொள்கையைப் படிக்க சிறிது நேரம் ஒதுக்குங்கள்.
  - வலைத்தளம் கிளவுட்ஃப்ளேருக்குப் பின்னால் இருந்தால் அல்லது வலைத்தளம் கிளவுட்ஃப்ளேருடன் இணைக்கப்பட்ட சேவைகளைப் பயன்படுத்துகிறது.

இது "கிளவுட்ஃப்ளேர்" என்றால் என்ன என்பதை விளக்க வேண்டும், மேலும் உங்கள் தரவை கிளவுட்ஃப்ளேருடன் பகிர்ந்து கொள்ள அனுமதி கேட்க வேண்டும். அவ்வாறு செய்யத் தவறினால் நம்பிக்கை மீறப்படும், மேலும் கேள்விக்குரிய வலைத்தளம் தவிர்க்கப்பட வேண்டும்.

[ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய தனியுரிமைக் கொள்கை எடுத்துக்காட்டு இங்கே](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
உங்கள் தனியுரிமைக் கொள்கையைப் படித்திருக்கிறேன், கிளவுட்ஃப்ளேர் என்ற வார்த்தையை என்னால் கண்டுபிடிக்க முடியவில்லை.
கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு எனது தரவை நீங்கள் தொடர்ந்து வழங்கினால், உங்களுடன் தரவைப் பகிர மறுக்கிறேன்.
http://crimeflare.eu.org
```

கிளவுட்ஃப்ளேர் என்ற சொல் இல்லாத தனியுரிமைக் கொள்கையின் எடுத்துக்காட்டு இது.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு அவற்றின் தனியுரிமைக் கொள்கை உள்ளது.
[கிளவுட்ஃப்ளேர் டாக்ஸிங் மக்களை விரும்புகிறது.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

வலைத்தளத்தின் பதிவு படிவத்திற்கு இங்கே ஒரு சிறந்த எடுத்துக்காட்டு.
AFAIK, பூஜ்ஜிய வலைத்தளம் இதைச் செய்யுங்கள். நீங்கள் அவர்களை நம்புவீர்களா?

```
“XYZ க்கு பதிவுபெறு” என்பதைக் கிளிக் செய்வதன் மூலம், எங்கள் சேவை விதிமுறைகள் மற்றும் தனியுரிமை அறிக்கையை நீங்கள் ஒப்புக்கொள்கிறீர்கள்.
உங்கள் தரவை கிளவுட்ஃப்ளேருடன் பகிர்ந்து கொள்ள ஒப்புக்கொள்கிறீர்கள், மேலும் கிளவுட்ஃப்ளேரின் தனியுரிமை அறிக்கையையும் ஒப்புக்கொள்கிறீர்கள்.
கிளவுட்ஃப்ளேர் உங்கள் தகவலைக் கசியவிட்டால் அல்லது எங்கள் சேவையகங்களுடன் இணைக்க உங்களை அனுமதிக்காவிட்டால், அது எங்கள் தவறு அல்ல. [*]

[ பதிவுபெறுக ] [ நான் ஏற்கவில்லை ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- அவர்களின் சேவையைப் பயன்படுத்த வேண்டாம். நீங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேரால் பார்க்கப்படுகிறீர்கள் என்பதை நினைவில் கொள்க.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- பிற வலைத்தளத்தைத் தேடுங்கள். இணையத்தில் மாற்று மற்றும் சந்தர்ப்பங்கள் உள்ளன!

- தினசரி அடிப்படையில் டோரைப் பயன்படுத்த உங்கள் நண்பர்களை நம்புங்கள்.
  - அநாமதேயமானது திறந்த இணையத்தின் தரமாக இருக்க வேண்டும்!
  - [டோர் திட்டம் இந்த திட்டத்தை விரும்பவில்லை என்பதை நினைவில் கொள்க.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## துணை நிரல்கள்
</summary>

- உங்கள் உலாவி பயர்பாக்ஸ், டோர் உலாவி அல்லது இணைக்கப்படாத குரோமியம் என்றால், இந்த துணை நிரல்களில் ஒன்றை கீழே பயன்படுத்தவும்.
  - நீங்கள் பிற புதிய துணை நிரல்களைச் சேர்க்க விரும்பினால் முதலில் அதைப் பற்றி கேளுங்கள்.


| பெயர் | டெவலப்பர் | ஆதரவு | தடுக்க முடியும் | அறிவிக்க முடியும் | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ஆம்**     | **ஆம்**     |  **ஆம்** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | இல்லை     | **ஆம்**     |  **ஆம்** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | இல்லை     | **ஆம்**     |  **ஆம்** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ஆம்**     | **ஆம்**     |  இல்லை |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **ஆம்**     | **ஆம்**     |  இல்லை |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | இல்லை     | **ஆம்**     |  இல்லை |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | இல்லை     | **ஆம்**     |  இல்லை |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | இல்லை     | **ஆம்**     |  இல்லை |


- "Decentraleyes" "CDNJS (Cloudflare)" உடனான இணைப்பை நிறுத்த முடியும்.
  - இது நெட்வொர்க்குகளை அடைவதிலிருந்து நிறைய கோரிக்கைகளைத் தடுக்கிறது, மேலும் தளங்களை உடைக்காமல் இருக்க உள்ளூர் கோப்புகளுக்கு உதவுகிறது.
  - டெவலப்பர் பதிலளித்தார்: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [உங்கள் சான்றிதழ் ஆணையத்திலிருந்து (CA) கிளவுட்ஃப்ளேர் சான்றிதழை அகற்றலாம் அல்லது அவநம்பிக்கை கொள்ளலாம்.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## வலைத்தள உரிமையாளர் / வலை உருவாக்குநர்
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Cloudflare கரைசலைப் பயன்படுத்த வேண்டாம், காலம்.
  - அதை விட நீங்கள் சிறப்பாக செய்ய முடியும், இல்லையா? [கிளவுட்ஃப்ளேர் சந்தாக்கள், திட்டங்கள், களங்கள் அல்லது கணக்குகளை எவ்வாறு அகற்றுவது என்பது இங்கே.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- மேலும் வாடிக்கையாளர்கள் வேண்டுமா? என்ன செய்ய வேண்டும் என்று உனக்கு தெரியும். குறிப்பு "வரிக்கு மேலே" உள்ளது.
  - [வணக்கம், "நாங்கள் உங்கள் தனியுரிமையை தீவிரமாக எடுத்துக்கொள்கிறோம்" என்று எழுதியுள்ளீர்கள், ஆனால் எனக்கு "பிழை 403 தடைசெய்யப்பட்ட அநாமதேய ப்ராக்ஸி அனுமதிக்கப்படவில்லை".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) டோர் அல்லது வி.பி.என் ஏன் தடுக்கிறீர்கள்? தற்காலிக மின்னஞ்சல்களை ஏன் தடுக்கிறீர்கள்?

![](../image/anonexist.jpg)

- கிளவுட்ஃப்ளேரைப் பயன்படுத்துவது செயலிழப்புக்கான வாய்ப்புகளை அதிகரிக்கும். உங்கள் சேவையகம் செயலிழந்துவிட்டால் அல்லது கிளவுட்ஃப்ளேர் கீழே இருந்தால் பார்வையாளர்கள் உங்கள் வலைத்தளத்தை அணுக முடியாது.
  - [கிளவுட்ஃப்ளேர் ஒருபோதும் கீழே போகாது என்று நீங்கள் உண்மையில் நினைத்தீர்களா?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- உங்கள் "ஏபிஐ சேவை", "மென்பொருள் புதுப்பிப்பு சேவையகம்" அல்லது "ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டம்" ப்ராக்ஸி செய்ய கிளவுட்ஃப்ளேரைப் பயன்படுத்துவது உங்கள் வாடிக்கையாளருக்கு தீங்கு விளைவிக்கும். ஒரு வாடிக்கையாளர் உங்களை அழைத்து, "உங்கள் API ஐ இனி என்னால் பயன்படுத்த முடியாது" என்று கூறினார், மேலும் என்ன நடக்கிறது என்று உங்களுக்குத் தெரியாது. கிளவுட்ஃப்ளேர் உங்கள் வாடிக்கையாளரை அமைதியாக தடுக்க முடியும். பரவாயில்லை என்று நினைக்கிறீர்களா?
  - பல ஆர்எஸ்எஸ் ரீடர் கிளையன்ட் மற்றும் ஆர்எஸ்எஸ் ரீடர் ஆன்லைன் சேவை உள்ளன. நீங்கள் குழுசேர மக்களை அனுமதிக்கவில்லை என்றால் ஏன் ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டத்தை வெளியிடுகிறீர்கள்?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- உங்களுக்கு HTTPS சான்றிதழ் தேவையா? "குறியாக்கம் செய்வோம்" அல்லது CA நிறுவனத்திடமிருந்து வாங்கவும்.

- உங்களுக்கு டிஎன்எஸ் சேவையகம் தேவையா? உங்கள் சொந்த சேவையகத்தை அமைக்க முடியவில்லையா? அவர்களுக்கு எப்படி: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (நீங்கள் TOR ஐப் பயன்படுத்தினால் நிர்வாகி உங்கள் கணக்கை நீக்கவும்)](https://freedns.afraid.org/)

- ஹோஸ்டிங் சேவையைத் தேடுகிறீர்களா? இலவசமா? அவர்களுக்கு எப்படி: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு மாற்று](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- நீங்கள் "cloudflare-ipfs.com" ஐப் பயன்படுத்துகிறீர்களா? [கிளவுட்ஃப்ளேர் ஐபிஎஃப்எஸ் மோசமானது என்று உங்களுக்குத் தெரியுமா?](../PEOPLE.md)

- உங்கள் சேவையகத்தில் OWASP மற்றும் Fail2Ban போன்ற வலை பயன்பாட்டு ஃபயர்வாலை நிறுவி அதை சரியாக உள்ளமைக்கவும்.
  - டாரைத் தடுப்பது ஒரு தீர்வு அல்ல. சிறிய மோசமான பயனர்களுக்காக அனைவரையும் தண்டிக்க வேண்டாம்.

- உங்கள் வலைத்தளத்தை அணுகுவதிலிருந்து "கிளவுட்ஃப்ளேர் வார்ப்" பயனர்களை திருப்பி விடுங்கள் அல்லது தடுக்கவும். உங்களால் முடிந்தால் ஒரு காரணத்தை வழங்கவும்.

> ஐபி பட்டியல்: "[கிளவுட்ஃப்ளேரின் தற்போதைய ஐபி வரம்புகள்](cloudflare_inc/)"

> A: அவற்றைத் தடு

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: எச்சரிக்கை பக்கத்திற்கு திருப்பி விடுங்கள்

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- நீங்கள் சுதந்திரத்தை நம்புகிறீர்கள் மற்றும் அநாமதேய பயனர்களை வரவேற்கிறீர்கள் என்றால் டோர் வெங்காய சேவை அல்லது I2P இன்சைட்டை அமைக்கவும்.

- பிற கிளியர்நெட் / டோர் இரட்டை வலைத்தள ஆபரேட்டர்களிடமிருந்து ஆலோசனை கேட்டு அநாமதேய நண்பர்களை உருவாக்குங்கள்!

</details>

------

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## மென்பொருள் பயனர்
</summary>


- Discord என்பது CloudFlare ஐப் பயன்படுத்துகிறது. மாற்று? நாங்கள் பரிந்துரைக்கிறோம் [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - பிரையரில் டோர் டீமான் அடங்கும், எனவே நீங்கள் ஆர்போட்டை நிறுவ வேண்டியதில்லை.
  - Qwtch டெவலப்பர்கள், திறந்த தனியுரிமை, தங்கள் கிட் சேவையிலிருந்து முன்னறிவிப்பின்றி stop_cloudflare திட்டத்தை நீக்கியது.

- நீங்கள் டெபியன் குனு / லினக்ஸ் அல்லது ஏதேனும் வழித்தோன்றலைப் பயன்படுத்தினால், குழுசேரவும்: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). உங்களால் முடிந்தால், பேட்சை சரிபார்க்க உதவுங்கள், மேலும் அதை ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டுமா என்பது குறித்து சரியான முடிவுக்கு வர பராமரிப்பாளருக்கு உதவுங்கள்.

- இந்த உலாவிகளை எப்போதும் பரிந்துரைக்கவும்.

| பெயர் | டெவலப்பர் | ஆதரவு | கருத்து |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


பிற மென்பொருளின் தனியுரிமை அபூரணமானது. டோர் உலாவி "சரியானது" என்று இது அர்த்தப்படுத்துவதில்லை.
இணையம் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தில் 100% பாதுகாப்பான அல்லது 100% தனிப்பட்டதாக இல்லை.

- டோர் பயன்படுத்த வேண்டாமா? டோர் டீமனுடன் எந்த உலாவியையும் பயன்படுத்தலாம்.
  - [டோர் திட்டம் இதை விரும்பவில்லை என்பதை நினைவில் கொள்க.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) நீங்கள் அவ்வாறு செய்ய முடிந்தால் டோர் உலாவியைப் பயன்படுத்தவும்.
- [டோருடன் குரோமியத்தை எவ்வாறு பயன்படுத்துவது](../subfiles/chromium_tor.md)


பிற மென்பொருளின் தனியுரிமை பற்றி பேசலாம்.

- [நீங்கள் உண்மையில் பயர்பாக்ஸைப் பயன்படுத்த வேண்டும் என்றால், "பயர்பாக்ஸ் ஈஎஸ்ஆர்" ஐத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [பயர்பாக்ஸ் - ஸ்பைவேர் கண்காணிப்பு](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [பயர்பாக்ஸ் சுதந்திரமான பேச்சை நிராகரிக்கிறது, சுதந்திரமான பேச்சுக்கு தடை விதிக்கிறது](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ கீழ்நோக்குகள். ஒரு மென்பொருள் நிறுவனத்துடன் ஒட்டிக்கொள்ளும்படி கேட்பது போல் தெரிகிறது ... இந்த நாட்களில் மென்பொருள் அதிகம்."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ஓ, ஃபயர்பாக்ஸ் எனது URL பட்டியில் ஸ்பான்சர் செய்த இணைப்புகளை ஏன் காட்டுகிறது?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [மொஸில்லா - பிசாசு அவதாரம்](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [நினைவில் கொள்ளுங்கள், மொஸில்லா கிளவுட்ஃப்ளேர் சேவையைப் பயன்படுத்துகிறது.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [அவர்கள் தங்கள் தயாரிப்பில் கிளவுட்ஃப்ளேரின் டிஎன்எஸ் சேவையையும் பயன்படுத்துகிறார்கள்.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [இந்த டிக்கெட்டை மொஸில்லா அதிகாரப்பூர்வமாக நிராகரித்தது.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [பயர்பாக்ஸ் ஃபோகஸ் ஒரு நகைச்சுவை.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [டெலிமெட்ரியை முடக்குவதாக அவர்கள் உறுதியளித்தனர், ஆனால் அவர்கள் அதை மாற்றினர்.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [பேல்மூன் / பசிலிஸ்க் டெவலப்பர் கிளவுட்ஃப்ளேரை நேசிக்கிறார்.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [வெளிறிய மூனின் காப்பக சேவையகம் 18 மாதங்களுக்கு தீம்பொருளை ஹேக் செய்து பரப்பியது](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - டோர் பயனர்களையும் அவர் வெறுக்கிறார் - "[இது டோரை நோக்கி விரோதமாக இருக்கட்டும். டோர் அதன் மிக உயர்ந்த துஷ்பிரயோக காரணியைக் கருத்தில் கொண்டு பெரும்பாலான தளங்கள் விரோதமாக இருக்க வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன்.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [வாட்டர்ஃபாக்ஸில் கடுமையான "தொலைபேசிகள் வீடு" சிக்கல் உள்ளது](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [கூகிள் குரோம் ஒரு ஸ்பைவேர்.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google உங்கள் செயல்பாட்டை சுயவிவரப்படுத்துகிறது.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [எஸ்.ஆர்.வேர் இரும்பு பல தொலைபேசிகளை வீட்டு இணைப்பை உருவாக்குகிறது.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) இது Google களங்களுடனும் இணைகிறது.

- [தைரியமான உலாவி அனுமதிப்பட்டியல் பேஸ்புக் / ட்விட்டர் டிராக்கர்கள்.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [இங்கே மேலும் சிக்கல்கள் உள்ளன.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [பைனன்ஸ் இணைப்பு ஐடி](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [மைக்ரோசாஃப்ட் எட்ஜ் பேஸ்புக் பயனர்களின் முதுகில் ஃப்ளாஷ் குறியீட்டை இயக்க அனுமதிக்கிறது.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [விவால்டி உங்கள் தனியுரிமையை மதிக்கவில்லை.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ஓபரா ஸ்பைவேர் நிலை: மிக உயர்ந்தது](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [நீங்கள் iOS ஐப் பயன்படுத்தக்கூடாது, முக்கியமாக இது தீம்பொருள் என்பதால்.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

எனவே மேலே அட்டவணைக்கு மட்டுமே பரிந்துரைக்கிறோம். வேறொன்றுமில்லை.

</details>

------

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## மொஸில்லா பயர்பாக்ஸ் பயனர்
</summary>


- "ஃபயர்பாக்ஸ் நைட்லி" விலகல் முறை இல்லாமல் பிழைத்திருத்த-நிலை தகவல்களை மொஸில்லா சேவையகங்களுக்கு அனுப்பும்.
  - [மொஸில்லா சேவையகங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேரைத் துடைக்கின்றன](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- மொஸில்லா சேவையகங்களுடன் இணைக்க பயர்பாக்ஸை தடை செய்வது சாத்தியமாகும்.
  - [மொஸில்லாவின் கொள்கை-வார்ப்புருக்கள் வழிகாட்டி](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - இந்த தந்திரம் பின்னர் பதிப்பில் வேலை செய்வதை நிறுத்தக்கூடும் என்பதை நினைவில் கொள்ளுங்கள், ஏனெனில் மொஸில்லா தங்களை அனுமதிப்பட்டியலை விரும்புகிறது.
  - அவற்றை முழுமையாகத் தடுக்க ஃபயர்வால் மற்றும் டிஎன்எஸ் வடிப்பானைப் பயன்படுத்தவும்.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~மொஸில்லாவின் டிராக்கரில் ஒரு பிழையைப் புகாரளித்து, கிளவுட்ஃப்ளேரைப் பயன்படுத்த வேண்டாம் என்று சொல்லுங்கள்.~~ பக்ஸில்லா குறித்து ஒரு பிழை அறிக்கை இருந்தது. பலர் தங்கள் கவலையை வெளியிட்டனர், இருப்பினும் பிழை 2018 இல் நிர்வாகியால் மறைக்கப்பட்டது.

- பயர்பாக்ஸில் DoH ஐ முடக்கலாம்.
  - [பயர்பாக்ஸின் இயல்புநிலை டிஎன்எஸ் வழங்குநரை மாற்றவும்](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [நீங்கள் ISP அல்லாத DNS ஐப் பயன்படுத்த விரும்பினால், OpenNIC Tier2 DNS சேவையைப் பயன்படுத்தவும் அல்லது Cloudflare அல்லாத DNS சேவைகளைப் பயன்படுத்தவும்.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - டி.என்.எஸ் உடன் கிளவுட்ஃப்ளேரைத் தடு. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- நீங்கள் டோரை டிஎன்எஸ் தீர்வாகப் பயன்படுத்தலாம். [நீங்கள் டோர் நிபுணர் இல்லையென்றால், இங்கே கேள்வி கேளுங்கள்.](https://tor.stackexchange.com/)

> **எப்படி?**
> 1. டோர் பதிவிறக்கம் செய்து உங்கள் கணினியில் நிறுவவும்.
> 2. இந்த வரியை "torrc" கோப்பில் சேர்க்கவும்.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. டோர் மறுதொடக்கம்.
> 4. உங்கள் கணினியின் டிஎன்எஸ் சேவையகத்தை "127.0.0.1" என அமைக்கவும்.

</details>

------

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## செயல்
</summary>


- கிளவுட்ஃப்ளேரின் ஆபத்துகளைப் பற்றி உங்களைச் சுற்றியுள்ள மற்றவர்களிடம் சொல்லுங்கள்.

- [இந்த களஞ்சியத்தை மேம்படுத்த உதவுங்கள்.](http://crimeflare.eu.org)
  - பட்டியல்கள், அதற்கு எதிரான வாதங்கள் மற்றும் விவரங்கள் இரண்டும்.

- [கிளவுட்ஃப்ளேர் (மற்றும் ஒத்த நிறுவனங்கள்) உடன் விஷயங்கள் தவறாக இருக்கும் இடத்தில் ஆவணப்படுத்தவும், பகிரங்கப்படுத்தவும், நீங்கள் அவ்வாறு செய்யும்போது இந்த களஞ்சியத்தைக் குறிப்பிடுவதை உறுதிசெய்க](http://crimeflare.eu.org) :)

- இயல்பாகவே டோரைப் பயன்படுத்தி அதிகமானவர்களைப் பெறுங்கள், இதனால் அவர்கள் உலகின் பல்வேறு பகுதிகளின் பார்வையில் வலையை அனுபவிக்க முடியும்.

- கிளவுட்ஃப்ளேரிலிருந்து உலகை விடுவிப்பதற்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்ட சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் மீட்ஸ்பேஸில் குழுக்களைத் தொடங்குங்கள்.

- பொருத்தமான இடங்களில், இந்த களஞ்சியத்தில் இந்த குழுக்களுடன் இணைக்கவும் - இது குழுக்களாக ஒன்றிணைந்து செயல்படுவதை ஒருங்கிணைப்பதற்கான இடமாக இருக்கலாம்.

- [கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு ஒரு அர்த்தமற்ற கார்ப்பரேட் அல்லாத மாற்றீட்டை வழங்கக்கூடிய ஒரு கூட்டுறவைத் தொடங்கவும்.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு எதிராக குறைந்தபட்சம் பல அடுக்கு பாதுகாப்பை வழங்க உதவும் எந்த மாற்று வழிகளையும் எங்களுக்குத் தெரியப்படுத்துங்கள்.

- நீங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேர் வாடிக்கையாளராக இருந்தால், உங்கள் தனியுரிமை அமைப்புகளை அமைத்து, அவற்றை மீறும் வரை காத்திருங்கள்.
  - [பின்னர் அவற்றை ஸ்பேம் எதிர்ப்பு / தனியுரிமை மீறல் கட்டணங்களின் கீழ் கொண்டு வாருங்கள்.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- நீங்கள் அமெரிக்காவில் இருந்தால் மற்றும் கேள்விக்குரிய வலைத்தளம் ஒரு வங்கி அல்லது கணக்காளர் என்றால், கிராம்-லீச்-பிளைலி சட்டத்தின் கீழ் சட்டரீதியான அழுத்தங்களைக் கொண்டுவர முயற்சிக்கவும், அல்லது குறைபாடுகள் உள்ள அமெரிக்கர்கள் மற்றும் நீங்கள் எவ்வளவு தூரம் வருகிறீர்கள் என்று எங்களுக்குத் தெரிவிக்கவும் .

- வலைத்தளம் ஒரு அரசாங்க தளமாக இருந்தால், அமெரிக்க அரசியலமைப்பின் 1 வது திருத்தத்தின் கீழ் சட்டரீதியான அழுத்தங்களை கொண்டு வர முயற்சிக்கவும்.

- நீங்கள் ஐரோப்பிய ஒன்றிய குடிமகனாக இருந்தால், உங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்களை பொது தரவு பாதுகாப்பு ஒழுங்குமுறையின் கீழ் அனுப்ப வலைத்தளத்தை தொடர்பு கொள்ளுங்கள். அவர்கள் உங்கள் தகவலை உங்களுக்கு வழங்க மறுத்தால், அது சட்டத்தை மீறுவதாகும்.

- தங்கள் இணையதளத்தில் சேவையை வழங்குவதாகக் கூறும் நிறுவனங்களுக்கு, அவற்றை நுகர்வோர் பாதுகாப்பு நிறுவனங்கள் மற்றும் பிபிபிக்கு "தவறான விளம்பரம்" என்று புகாரளிக்க முயற்சிக்கவும். கிளவுட்ஃப்ளேர் வலைத்தளங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேர் சேவையகங்களால் வழங்கப்படுகின்றன.

- [அமெரிக்க சூழலில் கிளவுட்ஃப்ளேர் பெரிதாகப் பெறத் தொடங்குகிறது என்று ஐடியூ பரிந்துரைக்கிறது, அவர்கள் மீது நம்பிக்கையற்ற சட்டம் கொண்டு வரப்படலாம்.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- குனு ஜிபிஎல் பதிப்பு 4 அத்தகைய சேவையின் பின்னால் மூலக் குறியீட்டைச் சேமிப்பதற்கு எதிரான ஒரு விதியை உள்ளடக்கியிருக்கலாம் என்பது கற்பனைக்குரியது, இது அனைத்து ஜிபிஎல்வி 4 மற்றும் பின்னர் நிரல்களுக்கு தேவைப்படுகிறது, குறைந்தபட்சம் மூலக் குறியீட்டை டோர் பயனர்களுக்கு எதிராக பாகுபாடு காட்டாத ஒரு ஊடகம் வழியாக அணுகலாம்.

</details>

------

### கருத்துரைகள்

```
எதிர்ப்பில் எப்போதும் நம்பிக்கை இருக்கிறது.

எதிர்ப்பு வளமானதாகும்.

இருண்ட விளைவுகளில் சில கூட வந்துள்ளன, எதிர்ப்பின் செயல் தொடர்ந்து விளைவிக்கும் டிஸ்டோபிக் நிலையை சீர்குலைக்க தொடர்ந்து நமக்கு பயிற்சி அளிக்கிறது.

எதிர்க்க!
```

```
ஒரு நாள், நாங்கள் இதை ஏன் எழுதினோம் என்பது உங்களுக்கு புரியும்.
```

```
இதைப் பற்றி எதிர்காலம் எதுவும் இல்லை. நாங்கள் ஏற்கனவே இழந்துவிட்டோம்.
```

### இப்போது, ​​இன்று நீங்கள் என்ன செய்தீர்கள்?


![](../image/stopcf.jpg)
